憂網絡安全 申請人選擇親身遞交居屋表

新一期居屋今日起接受申請，今次是首次接受電子申請，申請者早上8時起，可在網上遞交申請表和繳交所需費用。另外，在樂富房委會客務中心，早上8時前亦有市民在門外排隊等交表。場內有不少家庭客，冀參加今次「大抽獎」成功上車。

九十後公屋戶陳先生表示，現與家人同住於樂富，以白表個人名義申請今期新居屋。他稱，今次是自己第一次申請居屋，因希望有屬於自己的單位，以後與女友組織家庭。

陳先生表示，自己心儀市區屋苑，如長沙灣凱德苑或何文田冠德苑，認為屋苑地理位置較方便。他續稱，自己傾向買入兩房單位，預算約350萬元；惟「樓皇」冠德苑售價較高，需要再同家人商量，目前仍是了解今期新居屋的狀態。

公屋戶劉先生認為以綠表資格申請較麻煩，因為需要將現有公屋歸還，加上自己與家人不符合「家有長者」資格，認為中籤機會較微，寧願以白表資格申請今期新居屋 。他希望將軍澳雍明苑或長沙灣凱德苑，認為該兩個屋苑配套較方便，心儀中型約400餘方呎單位，預算約300萬元。劉先生知道房委會由今期新居屋起，開始接受網上遞表，惟認為填表時限45分鐘較麻煩，加上擔心有個人資料外洩的風險，故選擇親身遞表。

公屋戶梁先生現與家人同住，現以白表家庭身份申請今期新居屋，冀與女友組織小家庭，預算約250萬元、傾向選購300餘方呎的單位。梁先生指出，自己心儀將軍澳雍明苑，因有機會享海景。雖然自己現居長沙灣，但認為今期新居屋的凱德苑以五九折發售，未及上期以五二折發售、同區的凱樂苑優惠，故未有考慮凱德苑。

梁先生表示，若有幸中籤，則會考慮所有屋苑，「上咗車再算。」有關今期新居屋接受網上申請的安排，他坦言擔心系統會有漏洞，又指親身到場體驗亦不是壞事。

今批居屋以五九折發售，合共6個新建居屋項目，包括何文田冠德苑、長沙灣凱德苑、葵涌尚文苑、將軍澳雍明苑、馬鞍山錦暉苑及火炭旭禾苑，合共提供4871個單位。另外，在2016年及2017年出售後，因申請人撤銷買賣協議而收回的27個居屋單位，亦會在是次推出重售。

本月30日開始收表，下月12日截止申請，申請者亦可透過網上交表，預計8月攪珠，11月揀樓。

公屋戶劉先生認為以綠表資格申請較麻煩，因為需要將現有公屋歸還，加上自己與家人不符合「家有長者」資格，認為中籤機會較微，寧願以白表資格申請今期新居屋

公屋戶抽白表中咗一樣要交番間屋出黎

以香港嘅IT水平，擔心合理

6月9咪用八達通

政府IT信得過就唔使4000蚊派兩年都未派到啦